宵夜

我最近愛上了做宵夜，但並非因為愛下廚，而是我通常都是洗碗的那個。

我以前的家很小，什麼都沒有，特別是廚房，只有一個舊雪櫃佔了大部分位置，打開裏面只有數罐飲料。

但她來了後，我們在廚房內花的時間，可能比在飯桌上、沙發上，什至床上加起來還要多。

可她很固執，對食很執著，堅持住家菜才是正正經經的一頓飯。我這種下等人，獨愛樓下的細蓉油菜豆漿，煮飯如此高尚的興趣，我總是覺得離我很遠。

她說我家的廚房冷冰冰，我不懂，我每天上廁所也不曾見得和那馬桶有感情。自此難得可以一同逛街時，她都總要牽我到百貨公司的廚具區東挑西選。

我一直覺得女人錢易賺，年輕時各種粉底、唇膏且不說，還有gel甲或修眉，消脂或treatment，太多太多。到老了種種生基或瑞士山區肺照樣有效。有時騙徒手法不是層出不窮，只是她們想嘗嘗鮮。

但我很寵她，儘管那些我根本用不著，我都一定會把她喜歡的買下來，想到她用的時候會愉快，我都會很開心。數個月下來了，我為了把更多空間挪出來，什至連雪櫃都被迫換了個更精巧的。

看著她在廚房內轉來轉去，我覺得穿著圍裙的她比玉帛相見時更吸引。雖然我對烹飪一竅不通，卻總喜歡站在她身旁看著，她通常會推我出去，說什麼廚房是女人的地方，但明明這是我的家。

她追求盡善盡美，只是簡簡單單做個飯，有時可能是煎條魚、炒個菜，給她弄著弄著都可以弄上兩個小時。加上她通常是晚間新聞時段才到我家，很多時候晚飯都給她弄到變宵夜了。

我很犯賤，喜歡洗碗。我不知道原因，只是天真地覺得只要我洗得乾乾淨淨，下次她就可以用到開心點，我們也可以長久點，所以我每次都爭著洗，當然她亦很樂意。

每次我洗碗時，都會叫她去洗個澡。她卻總是笑一笑地帶過。到後來我才知道，她只會在自己的家裏洗澡，所以每次都是洗完才來。

有次躺在床上，我抱著她，借著醉意，輕輕地問她要不要搬過來一起住。她淡然一笑，坐起了身，套回之前脫下的戒指。我也微微一笑，她一直都是個理智的女生。

保鮮紙會過期，但我都是照用不差，反正你要是有質素，保不保鮮也沒關係，我是這麼相信的。可她不是這樣認為，過期就是過期，多一日、多一分、多一秒，都是過期。

沒多久她就走了，我再找不到她，留下的只有一堆廚具，以及一份廚師沙拉。我拿出來，弄開那保鮮紙，發現有點兒變壞了。

不知怎地，現在看晚間新聞時我都會無故變得好餓，而我餓著餓著就會走到廚房，做個簡單的宵夜，看來我都愛上烹飪了。